[凍撚死] 有冇人試過冬天去西藏？

有冇人有咁嘅經驗
諗住1月去14日 上網搵過都好有人係冬天去
如果有經驗 或者純粹去過西藏 又或者可能同期去嘅 都可以留個tg交流下

無
果時七月去 一早一晚都好撚凍
但係堅靚 值得去既
未去過的話，最好去之前一個月開始食紅景天supplement

12月去到1月
去左15日
上埋珠峰大本營
凍到仆街

一月去好似去唔到珠峰大本營

去到
仲係上面旅社過左晚
成間得我地 無暖氣
零下20幾度

巴打係點去拉撒 直飛定係鐵路上
好想去珠峰大本營見識下

我坐火車去
飛機返
然後住青年旅舍同人地拼車

大本營有旅社

我住拉薩
就上大本營個時天黑左
佢係大本營下少少搵左間旅舍我地住
第2朝再車我地上去

直接由廣州坐火車上去？

佢係指拼車個司機

係
去到北京過對面月台轉車
諗住去個時好精力 感受下

返黎就成都轉機

我見啲人推介西寧再青藏上去廿幾個鐘好似又快又靚
巴打搭咗2日？

如果係廣州搭成5x幾個鐘

但係飛西寧都成二千銀

唉 要捐錢比小和尚買3著

一係索性深圳飛拉薩

嚴格黎講係3日
最恐怖係去廁所
強國人

火車傳說有個好處
就係無咁易有高原反應
因為慢慢上去
拉薩薩都好似3000幾米
雖然我朋友都高原反應

同埋北京去拉薩個程架火車無咩人
出面風景都幾正
有d藏牛藏羊係度食下草 又有雪山

但聽人講依程火車票最難買

我唔記得30日定60日前開始賣
我係買廣州去拉薩一次過買

其實同香港濕凍10度差唔多感覺，冇特別

香港凍少少因為有風

出年三月尾去
諗緊需唔需要買goretex外套上珠峰大本營
小弟比較少去呢類地方驚買返嚟五年內著得兩三次goretex物質就失效
有冇去過的巴絲有經驗

早兩年去左 深圳直上，珠峯大本營住左晚，要穿夠衫，食足西藥，唔係好易會高反，我上大本營們晚死左個鬼婆，等二朝同我拼車位女團友穿唔夠衫有高返，差點死。大本營冇醫療人員，離醫院飛車要一個半小時車程。 我到宜家仲好記得個女團友由清醒到到達醫院時半昏迷既情景。

第一次聽大本營死過人

我問司機，佢哋話年年都死幾件。好多有隱性病既人上左去一適應唔到就玩完。 主要係大本營出事

3月我唔知啦
我一月頭上
著左superwarm 加面衫 有加冷衫加羽絨
都有少少凍 但忍得到
真正仆街既係手指同腳指
著2對襪加靴 腳指凍到無曬知覺
要不停上返車

一月頭最凍嗰陣
你講個情況喺珠峰？

珠峰
同納木措
屌那星
我凍到腳指無曬知覺
有條大陸仔除曬衫裸跑拍片

冇著保暖襪嗰啲
諗緊著普普通通一對入門級行山鞋夠唔夠做

最好嘅遊覽時間係夏天
朝早唔熱 夜晚涼
冬天去真係玩命

同埋坐火車嘅話唔好慳
一定要買床位
我果時貪平揀軟座
仆街坐到個人腳酸哂
夜晚仲有條大陸佬挨埋黎訓

個人建議 預定著2對
市區無野既 拉薩其實感覺凍香港少少咁
但去到特別凍既地方 好似珠峰 納木措 都有野保暖
如果去到有高山反應
好似去林芝個頭玩幾日先
林芝個度d叫做西藏既江南 風景唔錯 2000幾米高 仲低過拉薩
可以幫助適應

我同fd冇咁多假了唔係去埋林芝都okay
只可以包六日車去羊湖納木錯珠峰
留三四日喺拉薩適應

打算經成都飛拉薩
火車咁耐買軟卧最好

我個陣8月上去都涷到仆街 巴打一月去加油呀

火車我覺得硬卧夠做
如果你4個人又想安心d,就軟卧，有間有門既房，同4張床
同埋早30日可以上網買飛

利申：今年年頭深圳到拉薩，響西寧轉加氧車

已買機票 23/12去到1/1
想問下使唔使book定住宿同包車拼車果方面點?
聯絡左一個司機但好似開得幾貴下

幾錢？個司機咩名

我都有興趣 呢個時間去

lm

我3-4月有冇人跟

我frd 話4 月會好啲，諗緊好唔好4月去，你諗住去幾多日？ 如果你4月去可以跟

睇你諗住去邊姐
如果係林芝果d唔會有問題
珠鋒大本營都可以去，純粹無得過夜

但係應該真係好撚凍，我夏天去都覺要著羽絨

一齊去漠河啦

5月去大本營都好撚凍

拉薩真係識應留兩日都得
反正適應到就自然適應到

Lm

10-12日

here
凍到仆街

聽聞好多黃牛飛，俾旅行社包哂賣俾鬼佬，所以西寧站會見到一堆堆鬼佬上火車

或者食西藥Diamox，聽返d feedback都有效過紅景天 但西藥始終多副作用，利尿、手腳少麻痺
利申：五月去西藏，係珠峰大本營訓左一晚，三個都食Diamox，零高反

12月聖誕去過 有上珠峰大本營

都係諗住一月頭去喎，玩兩個禮拜到

其實去拉薩玩多幾日會仲開心過你包架車去景點，去啲青年旅舍搵人一齊玩下歡樂好多，果啲咩大環線乜今線坐車用你九成時間，落車影相就下一站，第一日靚，但去多幾日你會寧願係城到周圍玩下，去左幾次既經驗黎，今年年中都有去過，有當地既朋友，我地4個人夾埋100蚊就有4人房，好抵玩、仲要靚過大部份旅館。
另外建議來回都搭飛機，因為寧願早啲到步，預多兩日係拉薩，好過你坐兩日車好辛苦咁上到去，都仲要預一日黎適應，而且坐車上去其實好悶，又唔平，遇到仆街同房就大撚鑊

果啲紅景硬果啲其實作用唔大，你去到當地問啲司機叫佢地帶你買藥好過，果啲藥就真係好work

師兄間旅舍叫咩名？

準備7月去
留名睇下有冇平司機平旅舍

8月去完，建議食西藥，不過係上到去覺得有事先食會好啲，因為倚賴咗之後就好辛苦。我冇食過藥，同行友人就一直keep住食。我嗰陣第一日就沖凍水涼，同埋有日上到5千幾海拔跑步都冇事

西藥係咪嗰隻Diamox？ 洗唔洗要醫生開架？

前幾年3月定4月去過珠峰大本營，果時啱啱過咗冬天開放返，好記得第2朝床隔離杯水結咗冰

有無師兄黎緊1月都去西藏say個hi

我同fd都會去阿 仲搵緊人夾 本來4人去但俾2個放飛機 喊出黎
有興趣可以留低tg傾

幾時去

btw有冇人去過青海三四月去有冇野睇

1月尾

咁凍去

我都打算一月去

我十二月尾去到一月頭啊，買左車飛

未買回程 如果正嘅話再留多一排

建議夏天去，成片油菜花田

開車前唔知一日定三日會再放飛 12月又係淡季 應該唔難買飛

btw 聽人講12月飛機票同軟臥差唔多

diamox 要醫生開 同埋要去之前兩日開始食

果時係成都飛拉薩 食diamox 係第一日少少辛苦 其餘日子健步如飛 反而有唔少大陸人食紅景天完全無用

仲有兩個禮拜就去，依家食緊紅景天 都係求安心

Hihi唔撚食喇 食完狂爆瘡

食西藥起碼身體有副作用d反應會feel到
紅景天完全無感覺，照食求個安心

阿里/鹽湖都好撚正喎
不過真係日日坐9/10粒鐘車

阿里嗰邊真係要睇到時情況 ，一黎未必有時間，二黎冬天可能封路

3月頭中 有無人去？ 有無人3月去過？會唔會凍死？

珠峰大本營應該好凍
我三月尾去

黎緊一月去完同你講

今年5月去左,都凍下。上到大本營0度

去過，-15度
但堅唔覺好凍。香港幾度仲凍...
因為佢地係乾凍

記得到當地買液體紅景天飲！

其實係咪diamox比紅景天更有效

已經淘曬啲裝備

咁誇？係咪講緊夜晚？

早兩日食完紅景天即爆瘡依家唔hi敢食

遲啲我都會睇醫生拎diamox，聽人講即刻有用

冬天空氣含氧量仲低多幾成 為乜要冬天去

未死過吖嘛 ，其實最主要係唔想拖 趁依家未有包袱話走就走why not

5月去完後藏留名
歡迎tg hugo_hugo 交換情報

年頭1月去左廿日
其實阿里啲司傅應該唔會建議去
多數行林芝 其實都幾靚
拉薩本人覺得留到第四日已經悶...
凍又唔係話好凍 但去到唔好沖涼住就真既
Diamox好似大藥局都有
唔同廠唔同名但一樣效用 果陣好似6蚊一粒

唔洗喺香港睇醫生拎都得架？咁咪平好多？

記得去拎政府感冒藥好有效